# UnitTest

### UnitTestとは

- クラスやメソッドの単位を対象として自動で行うテスト。

### 特徴

- テスト単位はクラスやメソッド
  - プラグラムが意図した通りに動くかを対象としたテスト。組み合わさったソフトウェアとしてのテストとしては不十分。
- 自動化されている
  - 決まった順序で大量にテストを行う際に利点がある。


### 目的や考え方

[お前らにユニットテストの真髄を伝授する](https://qiita.com/takutoy/items/c684f761c655d832e5d2)
[ユニットテストにまつわる10の勘違い](https://dev.classmethod.jp/articles/10_errors_about_unit_testing/)

### PythonにおけるUnitTest

主に使われているフレームワークが以下２つ。

- UnitTests
  - pythonの標準ライブラリ。インストール不要で使える。
  - TestCaseクラスを継承したクラスを作成し、その中にテストメソッドを記述する。
  - テストに独自のassert関数を利用する。

- pytest
  - pipでインストール可能。
  - ファイル名「test_\*.py」 or 「\*_test.py」内の「test\_*」関数が自動的にテスト対象となる。
  - python標準のassert文を利用する。

### テストフレームワークの選定

->現状pytestが良さそう。

- 選定理由
  - シェア率が高いのでネット上で拾える情報が割と多い。
  - python独自のassert文を利用できるなどフレームワークそのものの学習コストが低そう。

### モックライブラリの選定

pytestで使用できる`python-mock`ライブラリを利用する。
